用數學話比大家聽香港冚家產要幾耐

呢度我用左經典既SIR傳染病模型
當中既參數係參考新聞:
每個患者每日平均傳染一個人(傳染率八百萬分之一)
痊癒率三成
死亡率八成
人數總共八百萬人
初始患者數量十人

冇控制之下，我地只需要四十日就夠冚家產
講完，good luck
利申: 數學好廢

冚家產冚家產冚家產冚家產

matlab?

你講緊香港定支那事

香港就應該係

支那就未必

你計漏咗佢哋嘅生活習慣

靠政府冇事.gif

係

支那傳染率更高啦

phd

推論合理
傳染病學上等pk

死亡率八成點黎

冇，大學都未讀完，封校等defer

香港大學微生物學系研究團隊研究以一戶六人確診的深圳七人之家為例，去年十二月二十九日至今年一月四日，他們之中有六人同遊武漢，但當時皆不曾到訪華南海鮮水產批發市場，也沒摸過動物或吃野味，只是有些去過醫院，或拜訪了愛去市場的親戚。

研究結果發現，有一人一日在武漢就發燒、腹瀉；他們拜訪的多位親戚四日也開始發燒、咳嗽；另有一人沒去武漢，但與隨後確診的四位家人住在一起，八日也開始發現身體不適，確定染病。分析得出罹患率高達83％、潛伏期三至六日，預計中國一週內將爆發大批個案，未來兩週將是防止任何一地淪為「另一個武漢」的關鍵時期。

而家有高鐵又多自由行，又多左支那人係香港，加埋班逃出武漢嘅仆街，其實係咪應該會傳得快過沙士？

傳染率應該低啲
十日發病
R0 當最多4
平均一日傳染到俾0.4個人

係，我呢個model冇計冇封鎖下既入口患者，所以實際上會更快

死亡率咁撚高

八成唔係感染率咩

利申 no offense
不過全香港奶晒咪攬炒成功

感覺你呢個會準少少

罹患率高達83％

屌比新聞標題fake左

係 死亡率而家大約15%

樓主你計數要搵武肺個R0數字（reproductive number）。係味有個post話哈佛教授指武肺r0係3.8定係點。（沙士3.0好似）

#21 更新咗

15%嘅話都幾勁

pin返呢個先, 用返R0=4, 死亡率15%
都係死一百萬人姐

更新左，學術台高手雲集

學術台啲人又真係快喎

但要2個月先開始exponentially咁升
所以而家見到啲零星cases只係前菜

假設個model準

證明控制患者流動幾重要

有基本流行病學知識嘅人都知
只係啲做決策嘅人act otherwise

五百萬武漢人逃走左 個 model 有撚用咩

【大檸樂】初步研究指出武漢肺炎基本傳染數(R0)高過殺咗5千萬人嘅西班牙流感

特登爬post搵到 我果然冇記錯

傳說中既matlab

兩個月係upper limit姐

Log scale會唔會易睇d

果然勁

初始患者數量十人
Assumption係呢十個人導致全港嘅epidemic
既然香港樂意接收咁多武漢患者
你試吓做個sensitivity analysis 如果50係點，100又係點；因為佢哋嚟到都係好快就睇醫生，個傳染率應該可以set低啲

數底人會既
但一般人對log唔多直覺

15% X 14億

中共: 無事未驚過

答案係initial value反而唔太重要
同埋冚家產人數係死亡率決定
呢個係i=100

呢個係i=1000

咁你覺得可以點interpret呢個結果

但其實你會留意到個時間 to exponential growth 係快咗好多 1個月就會升

initial value同doomsday應該係有個log dependence?

咁快就要開始defend

人地基標梁話圍島
但成個源頭檢測形同虛設啊
係平行時空圍撚緊

數撚新仔留名學嘢

而且最後死亡人數其實應該差唔多？

code緊加入infected zombie influx究竟會快幾多

係
因為死亡人數其實係源自死亡率

香港亂啦
死多啲藍絲仲好 又可以停課轉online learning

真係有午餐肉有西屌

有口罩先有好西屌

下地獄團聚

經黏膜傳染

問題依家好返嘅1%都無
啫係死亡率可能高過15%好多

估唔到係sigmoid同gaussian咁既樣

用套啦清

我覺得實際上一定高過15%

你係毅進制嗰個巴打

因為而家既統計數字根本好少，個probability其實唔係好make sense

D parameters太過arbitrary喇ching
特別係死亡率同痊癒率。

你估唔出街要捱幾耐？

有pin返其他高手提供既parameters

睇怕要儲三個月糧摺係屋企做毒撚先有命過下年

同plague inc.遊戲入面條curve差唔多喇

plague inc整mod都係大概係咁樣既approach

暴大手足？

革大

比較有興趣知冚支產要幾耐

錯咗喎 ICL都用唔完整嘅數據都話1傳2-3個
如果真實數字一定唔只呢個

又係樓豬
毅進制咁準今次都信你

難少少，因為武漢人被contain左
武漢人口同香港差唔多，初始患者就多好多，當1000人啦
冚漢產就大概兩個月啦

平均每日姐，累積傳染人數會多好多

唔好信曬，集思廣益姐，上面大家都貢獻左好多更新

請問支那要幾耐先冚家產？

咁武漢幾時玩撚完

我數學廢，難估d，佢地contain左，分佈又唔平均

相信政府
唔戴
身體健康
唔戴
相信政府
唔戴
身體健康
唔戴
相信政府
唔戴
身體健康
唔戴

兩個月，但唔會死曬，應該死兩三成姐

唔戴

加d noise落個model到？ （just 9up下

不個每個支那大城市都有人奶嘢
仲有5m隻武漢人已經走咗路

)30183-5
雖然N=41
SARS都係15%左右

另一方面如果death rate 太高個transmission唔會sustain到

巴打

例如咩noise?
上面有巴打討論過變initial value，大概係log dependence，每大一個order of magnitude就快左半個月

30 = infinity

咁你發病就會俾人contain（希望係）
死唔死冇乜關係
不過隻嘢講緊潛伏期好耐

不過con唔contain都唔會影響死亡率，因為冇得醫

死唔去就有平樓住

解決人口問題

好佩服數撚呢啲野我成世都學唔識

你個mathematical model 好有問題bor
唔係潑冷水 但你d variables去曬邊

ching上面開頭有講
我冇用符號列出黎姐
每個患者每日平均傳染0.4個人(R0=4)
痊癒率30%
死亡率15%
人數總共八百萬人
初始患者數量十人

toy model姐，整完又溝唔到女既

抗疫意識比當年應該spread得慢啲

不過多咗好多大陸人

所以都係傳得快過SARS..好撚多倍

依家既個案數字咁少
得出嚟嘅結果根本唔正確

我冇記錯嘅話毅進制條公式好似係樓主發現？

集思廣益啦，唔係就連參數都冇

都係鳩up下toy model姐咁岩中左姐，整完又溝唔到女既

玩下啫
加上就算有晒中國全部data
個r0都唔可以apply落香港到
始終香港人有帶口罩 唔似支那生番咁

【武漢x香港】手足聯動，五大訴求，延燒大陸！ 就蔥友和香港手足聯合發起文宣戰倡議

我對口罩可以降低幾多傳染率有興趣d

應該有paper

新聞話武漢走甩左500 萬。。

但我覺得走甩左既人呢世都搵唔返了。。

我想問個model 係咪assume 好返係咪唔會再被傳染??

係呀，正常靠免疫系統贏既病都有抗體可以頂好耐既
不過中途變種就另計

有理由相信已經全市感染

如果係根據model 既話。。武漢由發現到呢架大約係t+60 既時間。。。最黑暗既日子快要黎了

咁即係香港真正爆發係30日內出現？

呢個sem 可以reg 爆credit 都唔怕讀死

唔係，呢個係for香港既model姐，患者都係最近先發現姐
冇封關，所以會再快少少，我估40-60日啦

反正未讀完就會死

係，最黑暗既日子仲未到

有冇辦法模擬到 outbreak threshold

應該係typo, 你想講耐些少，會多10日先爆？

係死100萬個廢老先岩

如果武漢人口11M, 預計有5M 人會被消失
而且佢3 日前封城就係死亡率exponential 上升既時候
可唔可以推論返R0?

I mean有封關既話大概係100日爆發
冇封關我估會得返一半

睇data 好似後生嘅多數死唔去唔知到最後會唔會死剩啲後生仔呢

個model幾唔同下，我研究下，有結果話你聽

死唔去都有後遺症
希望銀髮族平安冇事啦

最好就係，到時真係個天幫香港重光

已經密切留意緊777係點安排果數十萬返鄉藍屍狗.
隨時準備散水.

死亡率8成嘅傳染病用下腦啦大學生

要求香港真雙普選作為第二階段中美貿易協議一部份

呢度簽得七七八八
麻煩fb tg發出去搵新客源簽

我本身想自己搞, 但懶同數底差,靠晒你

早知係咁結果就不如早就全民架生殺狗殺毛起義啦,都係預咗無四五十萬人咋.
家下就咁唔知點無咗嘅都已經兩千幾, 再加埋呢條一百萬.................

下次利申我冇常識
不過其實黑死病都有七成既

如果計埋年齡分類有唔同死亡率。。香港應該會死更多人

btw MATLAB 好難玩個教授成日叫我地搞唔掂啲題目就用MATLAB 平時上上下堂又去咗玩MATLAB

係咩，我覺得算係最簡單既language
而且可以好懶，好多function都直接用

如果Wars 係實驗室leakage 而唔係天然野。。我相信有可能。。

我都有個simulator

屌，快d去greenland

他為了獎勵這個聰明人，讓這個聰明人挑選最好的禮物。聰明人要求按照這樣的計算方式獎給他小麥：在棋盤的第一個格子裏放1粒小麥，第二個格子裏放2粒，第三個格子裏放4粒，第四個格子裏放8粒......這樣依次每格增加一倍小麥數量。

國王看一共只有64個格子，對他這點要求感到很奇怪，他決定按照聰明人的要求給予獎勵。可是1袋、2袋、3袋小麥很快用完了，還遠遠不到64格。

新手未上手 同時學緊Python 睇嚟要將勤補拙

power of exponential

學完一樣就識另外一樣
不過建議學python先，唔係既話好易懶慣手勢

但按照常理
700萬人染病 根本無資源去處理
相信死亡率一定唔止15%

poisson distribution 用唔用到

推數學撚

係可以用probabilistic approach
其實你見infected population都係poisson咁既樣

1) The prognosis in patients with untreated HIV infection is poor, with an overall mortality rate of more than 90%. The average time from infection to death is 8-10 years, although individual variability ranges from less than 1 year to long-term nonprogression.

Source:

2) The Ebola virus can cause severe viral hemorrhagic fever (Ebola HF) outbreaks in humans with a case fatality rate of up to 90%.
Source:

獻醜不如藏拙啦

N = 40，而且有bias既死亡率我覺得真係唔止15%

鬼唔知有咩 唔係呢隻呀嘛柒頭

夠唔夠資料整 outbreak threshold 個 model?

諗住集思廣益姐，唔駛咁惡既柒頭

Hi巴打

今個sem就係take緊呢科stat
咁快就應用到係我嘅人生

仲懶係識得多野咁拎伊波拉出嚟講
伊波拉喺個十幾億人嘅國家大爆發全球國家即刻全部封關啦

有無model係包唔同demographic movement嘅因素
呢樣先最關鍵最講到政府要點做

R0=4? 已經咁高啦

Simlation JULIA>>>Python
python啲differential equation solver scipy

你頭先係笑緊唔信有死亡率達8成嘅傳染病, 錯咗唔認好難睇。
仲有依個thread 嘅討論水平係over your head, 唔夠料就出返去啦, 你一個人拉抵晒依個page 嘅平均IQ

我係講緊樓主整個model個時無考慮過現實情況
唔夠料就叫人走你當呢度邊度？你wts gp?

諗住過兩日得閒返少少就跟入面啲model做吓, 睇吓有冇可能做到個spatiotemporal evolution出嚟, 逐少逐少加複雜個model, 可以考慮age distribution, 人口/交通流動, 封城, 仲有動物傳播

覺得唔岩儘管講，我盡量改，上面都改過兩次，唔駛咁撚惡既

屌 我認得你
你上次計到毅進制

係呀就係呢個，其實真係要考慮既話可以有更多野玩

我諗喺呢個情況之下最大影響既係1. 交通、人口流動同封城; 2. age distribution
好值得去試吓fit啲parameters出嚟加入個model
不過我唔係好識點樣用真實數據fit到model啲parameters出嚟

你嘅水平係whatsapp 就一早俾人踢咗出去啦
蠢/無知係唔緊要, 但唔使周圍show 俾人知你有幾蠢囉

先plot以往既真實數據
跟住可以直接用solver fit

除咗用啲濕鳩regression之外 ...
其實係咪要玩埋time series analysis?

我冇玩到咁難

其實仲未計如果政府過完年先封關又可以阻到幾多人感染 不過得出既數字真係好恐怖

已經半個月

宜家計outbreak threshold 會唔會更實際?

冇analytical solution都用到solver fit?
我除咗做簡單machine learning之外好少去fit data, 印象中例如scipy.optimize啲fitting好似都要用analytical form去fit, 唔肯定

Hi 清 又係你
time series 睇 temporal pattern/variation wor 而家無咁快有啦

我引用今年5月數據估計己經有三十萬中國人經由高鐵入港

遲左入黎

會呀，研究緊個model要咩parameters

SIR model印象中有analytical solution
再唔係就鳩試alpha beta gamma姐

加油

雖然樓主個model同assumption流流地
但希望可以拋磚引玉

利申 日日睇k kwong，佢個數學朋友個model好似堅揪啲

有冇source，參考下

唔係用基本傳染數嚟計咩

呢個數係假設左人冇防備 冇抗體 冇外力下嘅傳染率

痊癒率3成，死亡率8成?

改左

129 全民大三罷 同醫護一齊罷 我唔要見到你
(跪求幫推

【行動推上熱門】初五抗疫黎明

［最後警告］柒婆你唔撚封關，我地會同醫護大三罷

我都唔太樂觀，樓主別說啦，沒事兒沒事兒。

留名
而家啲人有咗準備, 當個傳播因子減半會點?

可唔可以計到個年齡層?

支持攬炒

今次仲要計潛伏感染人數同確診感染人數
最長差成十四日

革大教授當年model sars

你入黎我就變左獻醜

即刻reg返幾個爛grade course賀一賀佢

係一開始啲param 柒左啲啫 個graph本身好有警惕意義
Btw頭先係另一個po既討論到 查返SARS既CFR 唔同年齡層好唔同 老年可以上到52% 但青年就6% overall整體係15%
有冇model可以分唔同age group既CFR去predict

3成好返
8成死左
咁個1成係好返死左定死左好返?

記得當年巴打蘋果日報自爆 好型仔

感染率八成啫都唔係死亡率

死亡率係指患者當中有幾多比率嘅人 身患此病而亡
呢個數字可唔可以推論出一旦患病會有幾多機率死？

Push.

愛巴型撚到

聽到個名已經想嘔

雖然睇唔，明但好似好勁咁

ODE啫, 掟落個solver到一萬條都係咁solve

我印象中就好似冇
我就係想知點樣可以fit到冇analytical solution既equation既data, 但係連應該睇咩source/書都唔知

咁又係

呢個

可能off-topic, 不過印象中見過有份paper係講如果細胞分裂既rate係一個probability distribution既話, 個cell population growth係點樣
我諗將啲數學改一改應該都整到age dependent既model

咁你可唔可以睇吓人類毁滅要幾多日?

Push

如果根據你呢個模型武漢嗰邊應該冇咗幾百萬人

好奇一問，SIR model有幾準？
Google左下個model本身應該capture唔到social network既structure
動物實驗應該ok準？
有冇人用random graph(唔係Erdos-Renyi)黎model
例如social network一般黎講比較sparse, constant diameter, contains a lot of triangles (friend搭friend咁識新friend)
醫院可以model做一個比較大既clique, 或者醫生同病人可以model做star graph
個病點傳既dynamic可以睇做Markov chain on states representing subsets of vertices in this graph
Analytically點analyze唔清楚，不過做simulation應該就唔難

利申9噏

係意識好左，但買唔到口罩同酒精

啱啱睇左睇
Small world network係可以計埋落去
但香港咁細咁多人會唔會可能分別唔大

有可能，亦有可能個graph structure本身對個dynamic影響好大
例如random walk on d-regular expander同non-expander既behavior會好唔同

做咩咁睇唔開, 用 matlab

黑死病係無medicine同disease control concept 喎
SARS都係16%炸

冚家鏟

Natural selection
死的都係廢老腥港人就係

武漢市長尋日話有 500 萬人被逃走出城

半年作戰

想睇下你講嗰啲嘢有咩書啱睇？

前日press con 梁卓偉話R0係大概2 同沙士差唔多
想問一下你R0=4係點估計出嚟？

要相信政府
政府已經有政策 怕什麼 不會有事的
政府都說沒擴散就沒擴散 不要造謠

死亡率8成一定好難傳開

超長潛服期或者傳播媒介可以動物傳人?

計計下
港豬得番一星期時間殺狗官同燒政府機關奪權，然後港豬會做咩呢？就係搶口罩同初五準時開市

Social networks:
Networks, Crowds, and Markets: Reasoning About a Highly Connected World, by David Easley and Jon Kleinberg

Random walk, Markov chain, etc,:
Markov Chains and Mixing Times, by David A. Levin, Yuval Peres, Elizabeth L. Wilmer

如果想明多啲前者主要係睇graph theory, network theory等等?

都唔知係咪唔識咩叫罹患
get錯罹難
傻閪扮晒專家學人計數

樓主點睇學歷都高你幾條街
笑人都要知人咩料先好笑

前者係指邊樣？Social networks?
老實講我淨係熟graph theory,基本上唔識social networks
淨係聽講過d social network友(做theory個D)對有樣野叫graph limit或者graphon有興趣(要用到measure theory)

kleinberg個本應該係self-contained, 同埋個本個style唔算好rigorous/formal, 應該就幾易睇
利申我都係做野時用過幾個chapter先知呢本野，淨係睇過某幾個chapter同聽過下佢d talk咁
想學多d可能搵下D discrete maths(for discrete probability and graph theory)同linear algebra書睇下先
之後睇下少少random graph (基本上係Erdos-Renyi model, 我相信就唔太fit realistic既social network graphs, 不過都可以睇下佢地有咩properties)

用數學話比大家聽需要幾多痴線佬周圍行會導致疫症爆發

我仲有40日儲糧